[{"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean Th\u1ebf v\u00e0 phong tr\u00e0o C\u1ea7n V\u01b0\u01a1ng l\u00e0 ", "answers": "A. th\u1eddi gian b\u00f9ng n\u1ed5.\t \t\t\tB. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng tham gia.\tC. \u0111\u1ecba b\u00e0n \u0111\u1ea5u tranh.\t\t\t\tD. m\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ea5u tranh. ", "correct_answer": "D . m\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ea5u tranh."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ph\u00e1i ch\u1ee7 chi\u1ebfn trong tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh Hu\u1ebf l\u00e0 ai?", "answers": "A. Vua H\u00e0m Nghi. \t\t\t\tB. T\u00f4n Th\u1ea5t Thuy\u1ebft. C. T\u00f4n Th\u1ea5t Thi\u1ec7p. \t\t\t\tD. Tr\u1ea7n Ti\u1ec5n Th\u00e0nh.", "correct_answer": "B . T\u00f4n Th\u1ea5t Thuy\u1ebft."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Ph\u00e1i ch\u1ee7 chi\u1ebfn \u0111\u00e3 m\u1edf cu\u1ed9c ph\u1ea3n c\u00f4ng qu\u00e2n Ph\u00e1p t\u1ea1i nh\u1eefng \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m n\u00e0o?", "answers": "A. \u0110\u1ed3n Mang C\u00e1, t\u00f2a Kh\u00e2m s\u1ee9.  \t\tB. \u0110\u1ed3n Mang C\u00e1, \u0110\u1ea1i N\u1ed9i. C. T\u00f2a Kh\u00e2m s\u1ee9, tr\u00ean s\u00f4ng H\u01b0\u01a1ng.  \t\tD. T\u00f2a Kh\u00e2m s\u1ee9, \u0110\u1ea1i N\u1ed9i. ", "correct_answer": "A . \u0110\u1ed3n Mang C\u00e1, t\u00f2a Kh\u00e2m s\u1ee9."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". T\u00f4n Th\u1ea5t Thuy\u1ebft \u0111\u00e3 thay m\u1eb7t vua H\u00e0m Nghi ra chi\u1ebfu C\u1ea7n V\u01b0\u01a1ng t\u1ea1i \u0111\u00e2u?", "answers": "A. Kinh th\u00e0nh Hu\u1ebf. \t\t\t\tB. T\u00e2n S\u1edf (Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb).C. Qu\u1ea3ng B\u00ecnh \t\t\t\t\tD. V\u1ee5 Quang (H\u00e0 T\u0129nh).", "correct_answer": "B . T\u00e2n S\u1edf (Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb)."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a vi\u1ec7c ra chi\u1ebfu C\u1ea7n v\u01b0\u01a1ng l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. K\u00eau g\u1ecdi nh\u00e2n d\u00e2n gi\u00fap vua x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc. B. K\u00eau g\u1ecdi nh\u00e2n d\u00e2n gi\u00fap vua b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C. K\u00eau g\u1ecdi nh\u00e2n d\u00e2n gi\u00fap vua c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc.D. K\u00eau g\u1ecdi nh\u00e2n d\u00e2n gi\u00fap vua kh\u00f4i ph\u1ee5c \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "C . K\u00eau g\u1ecdi nh\u00e2n d\u00e2n gi\u00fap vua c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a ti\u00eau bi\u1ec3u nh\u1ea5t trong phong tr\u00e0o C\u1ea7n v\u01b0\u01a1ng l\u00e0?", "answers": "A. Kh\u1edfi ngh\u0129a B\u00e3i S\u1eady.   \t\t\tB. Kh\u1edfi ngh\u0129a Ba \u0110\u00ecnh.C. Kh\u1edfi ngh\u0129a H\u01b0\u01a1ng Kh\u00ea.  \t\tD. Kh\u1edfi ngh\u0129a H\u00f9ng L\u0129nh.", "correct_answer": "C . Kh\u1edfi ngh\u0129a H\u01b0\u01a1ng Kh\u00ea."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". L\u00e3nh t\u1ee5 c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a H\u01b0\u01a1ng Kh\u00ea l\u00e0 ai?", "answers": "A. Nguy\u1ebfn Thi\u1ec7n Thu\u1eadt. \t\t\tB. Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng. Cao Th\u1eafng.C. Ho\u00e0ng Hoa Th\u00e1m. \t\t\tD. \u0110inh C\u00f4ng Tr\u00e1ng.", "correct_answer": "B . Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng. Cao Th\u1eafng."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". L\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a B\u00e3i S\u1eady l\u00e0 ai?", "answers": "A. Nguy\u1ebfn Thi\u1ec7n Thu\u1eadt. \t\t\tB. Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng. C. Ho\u00e0ng Hoa Th\u00e1m. \t\t\tD. \u0110inh C\u00f4ng Tr\u00e1ng.", "correct_answer": "A . Nguy\u1ebfn Thi\u1ec7n Thu\u1eadt."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean Th\u1ebf n\u1ed5 ra v\u1edbi m\u1ee5c \u0111\u00edch ", "answers": "A. h\u01b0\u1edfng \u1ee9ng chi\u1ebfu C\u1ea7n v\u01b0\u01a1ng.  \tB. t\u1ef1 v\u1ec7, b\u1ea3o v\u1ec7 cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a m\u00ecnh.B. ch\u1ed1ng Ph\u00e1p m\u1edf r\u1ed9ng x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.  \tD. gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "B . t\u1ef1 v\u1ec7, b\u1ea3o v\u1ec7 cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a m\u00ecnh."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 n\u1ed9i dung c\u1ee7a chi\u1ebfu C\u1ea7n V\u01b0\u01a1ng ?", "answers": "A. T\u1ed1 c\u00e1o t\u1ed9i \u00e1c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.B. Kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh quy\u1ebft t\u00e2m ch\u1ed1ng Ph\u00e1p c\u1ee7a tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh kh\u00e1ng chi\u1ebfn \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u l\u00e0 vua H\u00e0m Nghi.C. K\u00eau g\u1ecdi nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u1ee9ng l\u00ean gi\u00fap vua c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc, kh\u00f4i ph\u1ee5c qu\u1ed1c gia phong ki\u1ebfn \u0111\u1ed9c l\u1eadp.D. Kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh quy\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 ch\u1ee7 c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c ta.", "correct_answer": "D . Kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh quy\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 ch\u1ee7 c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c ta."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Ch\u00ednh s\u00e1ch khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p t\u1eadp trung v\u00e0o", "answers": "\tA. ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng, qu\u00e2n s\u1ef1 v\u00e0 giao th\u00f4ng.\tB. n\u00f4ng nghi\u1ec7p, c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 qu\u00e2n s\u1ef1.\tC. ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.\tD. c\u01b0\u1edbp \u0111\u1ea5t l\u1eadp \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n, khai m\u1ecf, thu thu\u1ebf v\u00e0 giao th\u00f4ng.", "correct_answer": "D . c\u01b0\u1edbp \u0111\u1ea5t l\u1eadp \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n, khai m\u1ecf, thu thu\u1ebf v\u00e0 giao th\u00f4ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". T\u1ea7ng l\u1edbp ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n kh\u00f4ng bao g\u1ed3m th\u00e0nh ph\u1ea7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A. Nh\u00e0 b\u00e1o, nh\u00e0 gi\u00e1o.\t\t\t\tB. Ch\u1ee7 c\u00e1c h\u00e3ng bu\u00f4n l\u1edbn. C. H\u1ecdc sinh, sinh vi\u00ean.\t\t\t\tD. Ti\u1ec3u th\u01b0\u01a1ng, ti\u1ec3u ch\u1ee7.", "correct_answer": "B . Ch\u1ee7 c\u00e1c h\u00e3ng bu\u00f4n l\u1edbn."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Trong cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t, th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p ch\u01b0a \u0111\u1ea7u t\u01b0 x\u00e2y d\u1ef1ng ng\u00e0nh giao th\u00f4ng ", "answers": "A. \u0111\u01b0\u1eddng h\u00e0ng kh\u00f4ng.\t\t\t\tB. \u0111\u01b0\u1eddng th\u1ee7y.C. \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft.\t\t\t\t\tD. \u0111\u01b0\u1eddng b\u1ed9.", "correct_answer": "A . \u0111\u01b0\u1eddng h\u00e0ng kh\u00f4ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p b\u1eaft \u0111\u1ea7u ti\u1ebfn h\u00e0nh khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba t\u1eeb th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\u00e0o?", "answers": "\tA. B\u1eaft \u0111\u1ea7u x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam.\t\tB. Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc H\u00e1c- m\u0103ng \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd k\u1ebft.C. Khi qu\u00e2n nh\u00e0 Nguy\u1ec5n th\u1ea5t b\u1ea1i \u1edf Nam K\u1ef3.D. Khi Ph\u00e1p c\u0103n b\u1ea3n ho\u00e0n th\u00e0nh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam. ", "correct_answer": "D . Khi Ph\u00e1p c\u0103n b\u1ea3n ho\u00e0n th\u00e0nh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Trong cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t, c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ee7 y\u1ebfu v\u00ec m\u1ee5c ti\u00eau g\u00ec?", "answers": "A. \u0110\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 kinh t\u1ebf.B. \u0110\u00f2i ch\u00ednh quy\u1ec1n th\u1ef1c d\u00e2n cho tham gia v\u00e0o \u0111\u1eddi s\u1ed1ng ch\u00ednh tr\u1ecb.C. \u0110\u00f2i th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p trao tr\u1ea3 \u0111\u1ed9c l\u1eadp cho Vi\u1ec7t NamD. \u0110\u00f2i ch\u00ednh quy\u1ec1n th\u1ef1c d\u00e2n th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c quy\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 r\u1ed9ng r\u00e3i.", "correct_answer": "A . \u0110\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 kinh t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". Trong cu\u1ed9c khai th\u00e1c l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t, th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p ch\u00fa tr\u1ecdng x\u00e2y d\u1ef1ng h\u1ec7 th\u1ed1ng giao th\u00f4ng nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\u00edch g\u00ec?", "answers": "\tA. Khu\u1ebfch tr\u01b0\u01a1ng h\u00ecnh \u1ea3nh hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n minh Ph\u00e1p.\tB. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho d\u00e2n ta \u0111i l\u1ea1i thu\u1eadn l\u1ee3i h\u01a1n.\tC. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n thu\u1eadn l\u1ee3i cho kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n.\tD. Ph\u1ee5c v\u1ee5 cho c\u00f4ng cu\u1ed9c khai th\u00e1c, b\u00f3c l\u1ed9t v\u00e0 qu\u00e2n s\u1ef1.", "correct_answer": "D . Ph\u1ee5c v\u1ee5 cho c\u00f4ng cu\u1ed9c khai th\u00e1c, b\u00f3c l\u1ed9t v\u00e0 qu\u00e2n s\u1ef1."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". N\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt nh\u1ea5t trong ch\u00ednh s\u00e1ch khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p l\u00e0", "answers": "\tA. ch\u00ednh s\u00e1ch c\u01b0\u1edbp \u0111o\u1ea1t ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t. \tB. x\u00e2y d\u1ef1ng h\u1ec7 th\u1ed1ng giao th\u00f4ng ph\u1ee5c v\u1ee5 khai th\u00e1c.\tC. khai th\u00e1c m\u1ecf l\u1ea5y nguy\u00ean li\u1ec7u ph\u1ee5c v\u1ee5 c\u00f4ng nghi\u1ec7p Ph\u00e1p.\tD. m\u1edf mang m\u1ed9t s\u1ed1 c\u1ea3ng bi\u1ec3n \u0111\u1ec3 chuy\u00ean ch\u1edf h\u00e0ng h\u00f3a.", "correct_answer": "A . ch\u00ednh s\u00e1ch c\u01b0\u1edbp \u0111o\u1ea1t ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". V\u00ec sao d\u01b0\u1edbi t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n m\u1edbi b\u00ean trong cho cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc theo khuynh h\u01b0\u1edbng m\u1edbi?", "answers": "\tA. V\u00ec l\u00e0m cho kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam ki\u1ec7t qu\u1ec7. \tB. V\u00ec l\u00e0m kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n h\u01a1n tr\u01b0\u1edbc.\tC. V\u00ec cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a Ph\u00e1p \u0111\u00e3 l\u00e0m n\u1ea3y sinh nh\u1eefng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t m\u1edbi.\tD. V\u00ec \u0111\u00e3 du nh\u1eadp ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u00e0o n\u01b0\u1edbc ta.", "correct_answer": "C . V\u00ec cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a Ph\u00e1p \u0111\u00e3 l\u00e0m n\u1ea3y sinh nh\u1eefng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Ti\u00eau bi\u1ec3u cho khuynh h\u01b0\u1edbng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc theo con \u0111\u01b0\u1eddng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u1ea7u TK XX l\u00e0 ", "answers": "A. Tr\u1ea7n Qu\u00fd C\u00e1p, Ng\u00f4 \u0110\u1ee9c K\u1ebf.\t\t\tB. L\u01b0\u01a1ng V\u0103n Can, Nguy\u1ec5n Quy\u1ec1n.C. Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u, Phan Chu Trinh.\t\tD. Th\u00e1i Phi\u00ean, Tr\u1ea7n Cao V\u00e2n.", "correct_answer": "C . Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u, Phan Chu Trinh."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00fd do khi\u00ean Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u mu\u1ed1n d\u1ef1a v\u00e0o Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c?", "answers": "A. Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u00e0 m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc \u1edf ch\u00e2u \u00c1, c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean, x\u00e3 h\u1ed9i, v\u0103n h\u00f3a g\u1ea7n gi\u1ed1ng v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam.B. Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u00e3 t\u1eebng \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc nguy c\u01a1 b\u1ecb th\u1ef1c d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.C. Sau cu\u1ed9c Duy T\u00e2n Minh tr\u1ecb (1868), Nh\u1eadt B\u1ea3n tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n h\u00f9ng m\u1ea1nh.D. Ch\u00ednh ph\u1ee7 Nh\u1eadt B\u1ea3n cam k\u1ebft gi\u00fap \u0111\u1ee1 phong tr\u00e0o \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "D . Ch\u00ednh ph\u1ee7 Nh\u1eadt B\u1ea3n cam k\u1ebft gi\u00fap \u0111\u1ee1 phong tr\u00e0o \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". H\u1ea1n ch\u1ebf c\u0103n b\u1ea3n trong t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a c\u1ee5 Phan Ch\u00e2u Trinh l\u00e0", "answers": "A. k\u1ecbch li\u1ec7t ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng b\u1ea1o \u0111\u1ed9ng, v\u1ed1n l\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p truy\u1ec1n th\u1ed1ng, r\u1ea5t c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 trong cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh v\u00e0 gi\u1eef \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c trong l\u1ecbch s\u1eed.B. ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng d\u1ef1a v\u00e0o Ph\u00e1p \u0111\u1ec3 \u0111em l\u1ea1i s\u1ef1 gi\u00e0u m\u1ea1nh, v\u0103n minh cho \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, coi \u0111\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng c\u01a1 s\u1edf gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp.C. ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i t\u01b0 t\u01b0\u1edfng d\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn, d\u1ef1a v\u00e0o ng\u00f4i vua \u0111\u1ec3 thu ph\u1ee5c nh\u00e2n t\u00e2m, r\u1ea5t ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi ho\u00e0n c\u1ea3nh Vi\u1ec7t Nam c\u0169ng nh\u01b0 khu v\u1ef1c l\u00fac b\u1ea5y gi\u1edd.D. t\u01b0 t\u01b0\u1edfng Duy t\u00e2n ch\u1ec9 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng t\u1edbi m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn tr\u00ed th\u1ee9c kh\u00f4ng th\u1ec3 th\u00e2m nh\u1eadp v\u00e0o qu\u1ea3ng \u0111\u1ea1i qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n lao \u0111\u1ed9ng.", "correct_answer": "B . ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng d\u1ef1a v\u00e0o Ph\u00e1p \u0111\u1ec3 \u0111em l\u1ea1i s\u1ef1 gi\u00e0u m\u1ea1nh, v\u0103n minh cho \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, coi \u0111\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng c\u01a1 s\u1edf gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a Duy T\u00e2n h\u1ed9i l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. \u0111\u00e1nh \u0111u\u1ed5i th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 phong ki\u1ebfn gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c.B. \u0111\u00e1nh \u0111u\u1ed5i gi\u1eb7c Ph\u00e1p, kh\u00f4i ph\u1ee5c n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam, th\u00e0nh l\u1eadp n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng h\u00f2a d\u00e2n qu\u1ed1c vi\u1ec7t Nam.C. \u0111\u00e1nh \u0111u\u1ed5i th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p, gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp, th\u00e0nh l\u1eadp m\u1ed9t ch\u00ednh th\u1ec3 qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn \u1edf Vi\u1ec7t Nam.D. \u0111\u00e1nh \u0111u\u1ed5i th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p kh\u00f4i ph\u1ee5c l\u1ea1i ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf \u1edf Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "C . \u0111\u00e1nh \u0111u\u1ed5i th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p, gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp, th\u00e0nh l\u1eadp m\u1ed9t ch\u00ednh th\u1ec3 qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn \u1edf Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". Th\u00e1ng 8/1908 phong tr\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng tan r\u00e3 v\u00ec", "answers": "A. ph\u1ee5 huynh \u0111\u00f2i \u0111\u01b0a con em v\u1ec1 tr\u01b0\u1edbc th\u1eddi h\u1ea1n.B. \u0111\u00e3 h\u1ebft th\u1eddi gian \u0111\u00e0o t\u1ea1o ph\u1ea3i v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.C. Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u th\u1ea5y kh\u00f4ng c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng n\u00ean \u0111\u01b0a v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.D. Ch\u00ednh ph\u1ee7 Nh\u1eadt c\u00e2u k\u1ebft Ph\u00e1p, tr\u1ee5c xu\u1ea5t nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi y\u00eau n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam (k\u1ec3 c\u1ea3 Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u).", "correct_answer": "D . Ch\u00ednh ph\u1ee7 Nh\u1eadt c\u00e2u k\u1ebft Ph\u00e1p, tr\u1ee5c xu\u1ea5t nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi y\u00eau n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam (k\u1ec3 c\u1ea3 Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u)."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a c\u1ee5 Phan Ch\u00e2u Trinh l\u00e0", "answers": "A. ch\u1ed1ng Ph\u00e1p v\u00e0 phong ki\u1ebfn.B. d\u00f9ng b\u1ea1o l\u1ef1c gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp.C. d\u1ef1a v\u00e0o Ph\u00e1p ch\u1ed1ng phong ki\u1ebfn x\u00e2y d\u1ef1ng n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam c\u1ed9ng h\u00f2a.D. c\u1ea3i c\u00e1ch n\u00e2ng cao d\u00e2n sinh, d\u00e2n tr\u00ed, d\u00e2n quy\u1ec1n, d\u1ef1a v\u00e0o Ph\u00e1p \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 phong ki\u1ebfn. ", "correct_answer": "D . c\u1ea3i c\u00e1ch n\u00e2ng cao d\u00e2n sinh, d\u00e2n tr\u00ed, d\u00e2n quy\u1ec1n, d\u1ef1a v\u00e0o Ph\u00e1p \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a c\u1ee5 Phan Ch\u00e2u Trinh th\u1ec3 hi\u1ec7n tr\u00ean c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c", "answers": "A. kinh t\u1ebf - v\u0103n h\u00f3a- x\u00e3 h\u1ed9i. \t\tB. kinh t\u1ebf - qu\u00e2n s\u1ef1 - ngo\u1ea1i giao.C. kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i \u2013 qu\u00e2n s\u1ef1.\t\tD. v\u0103n h\u00f3a \u2013 x\u00e3 h\u1ed9i \u2013 qu\u00e2n s\u1ef1.", "correct_answer": "A . kinh t\u1ebf - v\u0103n h\u00f3a- x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". N\u0103m 1906, Phan Chu Trinh v\u00e0 nh\u00f3m s\u0129 phu ti\u1ebfn b\u1ed9 \u1edf Qu\u1ea3ng Nam \u0111\u00e3 ", "answers": "A. m\u1edf cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng Duy T\u00e2n \u1edf Trung K\u1ef3.B. th\u00e0nh l\u1eadp Duy T\u00e2n h\u1ed9i.C. th\u00e0nh l\u1eadp Vi\u1ec7t Nam Quang ph\u1ee5c h\u1ed9i.D. t\u1ed5 ch\u1ee9c phong tr\u00e0o \u0110\u00f4ng du.", "correct_answer": "A . m\u1edf cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng Duy T\u00e2n \u1edf Trung K\u1ef3."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o c\u1ee7a cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng Duy T\u00e2n \u1edf Trung K\u1ef3 (1906) l\u00e0", "answers": "A. c\u1ed5 \u0111\u1ed9ng ch\u1ea5n h\u01b0ng th\u1ef1c nghi\u1ec7p, l\u1eadp h\u1ed9i kinh doanh.B. cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u1ea3i c\u00e1ch trang ph\u1ee5c v\u00e0 l\u1ed1i s\u1ed1ng.C. th\u00e0nh l\u1eadp n\u00f4ng h\u1ed9i, m\u1edf l\u00f2 r\u00e8n, x\u01b0\u1edfng m\u1ed9c\u2026D. m\u1edf tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc theo l\u1ed1i m\u1edbi.", "correct_answer": "B . cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u1ea3i c\u00e1ch trang ph\u1ee5c v\u00e0 l\u1ed1i s\u1ed1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a c\u1ee5 Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u l\u00e0", "answers": "A. ch\u1ed1ng Ph\u00e1p v\u00e0 phong ki\u1ebfn.B. d\u00f9ng b\u1ea1o l\u1ef1c gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp.C. d\u1ef1a v\u00e0o Ph\u00e1p ch\u1ed1ng phong ki\u1ebfn x\u00e2y d\u1ef1ng n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam c\u1ed9ng h\u00f2a.D. c\u1ea3i c\u00e1ch n\u00e2ng cao d\u00e2n sinh", "correct_answer": "B . d\u00f9ng b\u1ea1o l\u1ef1c gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". Ngh\u0129a qu\u00e2n ch\u1ecdn B\u00e3i S\u1eady \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng c\u0103n c\u1ee9 v\u00ec", "answers": "A. \u0111\u1ecba th\u1ebf r\u1eebng n\u00fai hi\u1ec3m tr\u1edf, thu\u1eadn l\u1ee3i cho c\u00e1ch \u0111\u00e1nh du k\u00edch.B. v\u00f9ng \u0111\u1ea7m, h\u1ed3, lau s\u1eady um t\u00f9m, d\u1ec5 che d\u1ea5u l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng mai ph\u1ee5c v\u00e0 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ecbch.C. v\u00f9ng \u0111\u1ea7m l\u1ea7y, ngh\u0129a qu\u00e2n c\u00f3 th\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng c\u0103n c\u1ee9 ph\u00f2ng th\u1ee7.D. v\u00f9ng trung du, d\u1ec5 \u0111\u00e1nh v\u00e0 r\u00fat lui.", "correct_answer": "B . v\u00f9ng \u0111\u1ea7m, h\u1ed3, lau s\u1eady um t\u00f9m, d\u1ec5 che d\u1ea5u l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng mai ph\u1ee5c v\u00e0 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ecbch."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ph\u00e1i ch\u1ee7 chi\u1ebfn ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ch\u1ed1ng Ph\u00e1p trong tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh Hu\u1ebf l\u00e0", "answers": "A. Phan Thanh Gi\u1ea3n .\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0B. Cao Th\u1eafng.C. T\u00f4n Th\u1ea5t Thuy\u1ebft \u00a0.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0D. Nguy\u1ec5n V\u0103n T\u01b0\u1eddng.", "correct_answer": "C . T\u00f4n Th\u1ea5t Thuy\u1ebft \u00a0."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Sau khi cu\u1ed9c ph\u1ea3n c\u00f4ng kinh th\u00e0nh Hu\u1ebf th\u1ea5t b\u1ea1i, T\u00f4n Th\u1ea5t Thuy\u1ebft \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec?", "answers": "A. \u0110\u01b0a vua H\u00e0m Nghi r\u1eddi kh\u1ecfi Ho\u00e0ng th\u00e0nh \u0111\u1ebfn s\u01a1n ph\u00f2ng T\u00e2n S\u1edf (Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb).B. Ti\u1ebfp t\u1ee5c x\u00e2y d\u1ef1ng h\u1ec7 th\u1ed1ng s\u01a1n ph\u00f2ng.C. B\u1ed5 sung l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n s\u1ef1.D. \u0110\u01b0a vua H\u00e0m Nghi v\u00e0 Tam cung r\u1eddi kh\u1ecfi Ho\u00e0ng th\u00e0nh \u0111\u1ebfn s\u01a1n ph\u00f2ng \u00c2u S\u01a1n (H\u00e0 T\u0129nh).", "correct_answer": "A . \u0110\u01b0a vua H\u00e0m Nghi r\u1eddi kh\u1ecfi Ho\u00e0ng th\u00e0nh \u0111\u1ebfn s\u01a1n ph\u00f2ng T\u00e2n S\u1edf (Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb)."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Trong giai \u0111o\u1ea1n t\u1eeb n\u0103m 1885 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1888, phong tr\u00e0o C\u1ea7n v\u01b0\u01a1ng \u0111\u1eb7t d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 ch\u1ec9 huy c\u1ee7a", "answers": "A. T\u00f4n Th\u1ea5t Thuy\u1ebft v\u00e0 Nguy\u1ec5n V\u0103n T\u01b0\u1eddng.B. H\u00e0m Nghi v\u00e0 T\u00f4n Th\u1ea5t Thuy\u1ebft.C. Nguy\u1ec5n V\u0103n T\u01b0\u1eddng v\u00e0 Tr\u1ea7n Xu\u00e2n So\u1ea1n.D. Nguy\u1ec5n \u0110\u1ee9c Nhu\u1eadn v\u00e0 \u0110\u00e0o Do\u00e3n D\u1ecbch.", "correct_answer": "B . H\u00e0m Nghi v\u00e0 T\u00f4n Th\u1ea5t Thuy\u1ebft."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Sau khi b\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c vua H\u00e0m Nghi, th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a \u00f4ng \u0111i \u0111\u00e0y \u1edf \u0111\u00e2u?", "answers": "A. Tuynidi. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0B. Angi\u00eari.C. M\u00eahic\u00f4. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0D. Nam Phi.", "correct_answer": "B . Angi\u00eari."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Trong giai \u0111o\u1ea1n t\u1eeb n\u0103m 1893 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1897, l\u00e3nh t\u1ee5 t\u1ed1i cao c\u1ee7a kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean Th\u1ebf l\u00e0", "answers": "A. \u0110\u1ec1 N\u1eafm .\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0B. \u0110\u1ec1 Th\u00e1m.C. Nguy\u1ec5n Trung Tr\u1ef1c. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0D. Phan \u0110\u00ecnh Ph\u00f9ng.  ", "correct_answer": "B . \u0110\u1ec1 Th\u00e1m."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". \u00dd ngh\u0129a c\u1ee7a chi\u1ebfu C\u1ea7n v\u01b0\u01a1ng l\u00e0", "answers": "A. c\u1ee7ng c\u1ed1 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam.B. bu\u1ed9c th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p ph\u1ea3i trao tr\u1ea3 \u0111\u1ed9c l\u1eadp.C. th\u1ed5i b\u00f9ng l\u00ean ng\u1ecdn l\u1eeda  y\u00eau n\u01b0\u1edbc trong nh\u00e2n d\u00e2n.D. xu\u1ea5t hi\u1ec7n tr\u00e0o l\u01b0u y\u00eau n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "C . th\u1ed5i b\u00f9ng l\u00ean ng\u1ecdn l\u1eeda  y\u00eau n\u01b0\u1edbc trong nh\u00e2n d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a ti\u00eau bi\u1ec3u nh\u1ea5t trong phong tr\u00e0o C\u1ea7n v\u01b0\u01a1ng cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX l\u00e0", "answers": "A. kh\u1edfi ngh\u0129a H\u01b0\u01a1ng Kh\u00ea. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0B. kh\u1edfi ngh\u0129a H\u00f9ng L\u0129nh.C. kh\u1edfi ngh\u0129a Ba \u0110\u00ecnh. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0D. kh\u1edfi ngh\u0129a B\u00e3i S\u1eady.", "correct_answer": "A . kh\u1edfi ngh\u0129a H\u01b0\u01a1ng Kh\u00ea."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". \u0110\u1ebfn n\u0103m 1981, t\u1eeb Y\u00ean Th\u1ebf, ngh\u0129a qu\u00e2n \u0111\u00e3 m\u1edf r\u1ed9ng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng sang v\u00f9ng n\u00e0o?", "answers": "A. Y\u00ean L\u1ec5, M\u1ee5c S\u01a1n, Nh\u00e3 Nam, H\u1eefu Th\u01b0\u1ee3ng.B. Ph\u1ee7 L\u1ea1ng Th\u01b0\u01a1ng.C. Ti\u00ean L\u1eef (H\u01b0ng Y\u00ean).D. H\u00e0 T\u0129nh, Ngh\u1ec7 An, Thanh H\u00f3a, H\u01b0ng Y\u00ean, H\u1ea3i D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "B . Ph\u1ee7 L\u1ea1ng Th\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c c\u1ee7a kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean Th\u1ebf so v\u1edbi c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a trong phong tr\u00e0o C\u1ea7n v\u01b0\u01a1ng l\u00e0", "answers": "A. h\u01b0\u1edfng \u1ee9ng chi\u1ebfu C\u1ea7n v\u01b0\u01a1ng.B. ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p, ch\u1ed1ng tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh nh\u00e0 Nguy\u1ec5n.C. l\u00e0 phong tr\u00e0o n\u00f4ng d\u00e2n ch\u1ed1ng Ph\u00e1p, kh\u00f4ng thu\u1ed9c ph\u1ea1m tr\u00f9 phong tr\u00e0o C\u1ea7n v\u01b0\u01a1ng.D. ph\u1ea3n \u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea7u h\u00e0ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u1ee7a tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh.", "correct_answer": "C . l\u00e0 phong tr\u00e0o n\u00f4ng d\u00e2n ch\u1ed1ng Ph\u00e1p, kh\u00f4ng thu\u1ed9c ph\u1ea1m tr\u00f9 phong tr\u00e0o C\u1ea7n v\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". N\u0103m 1897, th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u1eed nh\u00e2n v\u1eadt n\u00e0o sang l\u00e0m To\u00e0n quy\u1ec1n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?", "answers": "A. Rivie .\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0B. G\u00e1c-ni-\u00ea.C. P\u00f4n \u0110u-me. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0D. B\u00f4la\u00e9c.", "correct_answer": "C. P\u00f4n \u0110u-me."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Tr\u01b0\u1edbc cu\u1ed9c khi th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t, x\u00e3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 hai giai c\u1ea5p c\u01a1 b\u1ea3n l\u00e0", "answers": "A. \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn v\u00e0 ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n.B. \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n.C. \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n.D. c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n.", "correct_answer": "C. \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". \u0110\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XX, m\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. \u0110\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0B. \u0110\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i giai c\u1ea5p.C. \u0110\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i d\u00e2n t\u1ed9c .\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0D. \u0110\u00f2i quy\u1ec1n t\u1ef1 do, d\u00e2n ch\u1ee7.", "correct_answer": "A . \u0110\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch n\u00e0o ngay t\u1eeb khi ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. Ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cchia \u0111\u1ec3 tr\u1ecb\u201d.B. Ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cd\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p tr\u1ecb ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t\u201d.C. Ch\u00ednh s\u00e1ch \u201c\u0111\u1ed3ng h\u00f3a\u201d d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam.D. Ch\u00ednh s\u00e1ch \u201ckh\u1ee7ng b\u1ed1 tr\u1eafng\u201d \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i.", "correct_answer": "A . Ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cchia \u0111\u1ec3 tr\u1ecb\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Giai c\u1ea5p hay t\u1ea7ng l\u1edbp n\u00e0o \u1edf Vi\u1ec7t Nam ng\u00e0y c\u00e0ng g\u00e1nh ch\u1ecbu nhi\u1ec1u th\u1ee9 thu\u1ebf v\u00e0 b\u1ecb kh\u1ed5 c\u1ef1c tr\u0103m b\u1ec1 trong th\u1eddi gian th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t?", "answers": "A. T\u1ea7ng l\u1edbp t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0B. T\u1ea7ng l\u1edbp ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n.C. Giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0       \u00a0D. Giai c\u1ea5p n\u00f4ng d\u00e2n.", "correct_answer": "D . Giai c\u1ea5p n\u00f4ng d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". H\u1ec7 qu\u1ea3 l\u1edbn nh\u1ea5t trong ch\u00ednh s\u00e1ch cai tr\u1ecb c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u0111\u1ed1i v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam sau cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t l\u00e0", "answers": "A. n\u1ec1n kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n r\u00f5 r\u1ec7t.B. c\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. c\u01a1 c\u1ea5u kinh t\u1ebf \u00edt nhi\u1ec1u c\u00f3 s\u1ef1 bi\u1ebfn chuy\u1ec3n, c\u01a1 c\u1ea5u x\u00e3 h\u1ed9i bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i s\u00e2u s\u1eafc.D. phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh.", "correct_answer": "C . c\u01a1 c\u1ea5u kinh t\u1ebf \u00edt nhi\u1ec1u c\u00f3 s\u1ef1 bi\u1ebfn chuy\u1ec3n, c\u01a1 c\u1ea5u x\u00e3 h\u1ed9i bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i s\u00e2u s\u1eafc."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Qua c\u00f4ng cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p, ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u00e0o t\u1eebng b\u01b0\u1edbc du nh\u1eadp v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t phong ki\u1ebfn.B. Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t nh\u1ecf, t\u1ef1 cung t\u1ef1 c\u1ea5p.C. Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t th\u1ef1c d\u00e2n.D. Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.", "correct_answer": "D . Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". V\u00ec sao phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam trong nh\u1eefng n\u0103m \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XX c\u00f2n mang t\u00ednh t\u1ef1 ph\u00e1t?", "answers": "A. V\u00ec h\u1ecd \u0111\u1ea5u tranh ch\u01b0a m\u1ea1nh m\u1ebd, ch\u01b0a ki\u00ean quy\u1ebft.B. V\u00ec h\u1ecd \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ee7 y\u1ebfu \u0111\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 kinh t\u1ebf.C. V\u00ec h\u1ecd \u0111\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i c\u00e1c quy\u1ec1n t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7.D. V\u00ec s\u1ef1 \u0111\u00e0n \u00e1p d\u00e3 man c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.", "correct_answer": "B . V\u00ec h\u1ecd \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ee7 y\u1ebfu \u0111\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 kinh t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng gi\u00e1i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c b\u1eb1ng con \u0111\u01b0\u1eddng n\u00e0o?", "answers": "A. C\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf, x\u00e3 h\u1ed9i.B. Duy t\u00e2n \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C. B\u1ea1o l\u1ef1c \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c.D. \u0110\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb k\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang.", "correct_answer": "C . B\u1ea1o l\u1ef1c \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u v\u00e0 c\u00e1c \u0111\u1ed3ng ch\u00ed c\u1ee7a \u00f4ng ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng th\u00e0nh l\u1eadp H\u1ed9i Duy t\u00e2n nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\u00edch g\u00ec?", "answers": "A. \u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i gi\u1eb7c Ph\u00e1p, gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp, thi\u1ebft l\u1eadp m\u1ed9t ch\u00ednh th\u1ec3 qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn \u1edf Vi\u1ec7t Nam.B. Duy t\u00e2n l\u00e0m cho \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u01b0\u1eddng th\u1ecbnh \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp.C. \u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i gi\u1eb7c Ph\u00e1p, \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 phong ki\u1ebfn, h\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh th\u1ec3 c\u1ed9ng h\u00f2a.D. \u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 ng\u00f4i vua, ph\u00e1t tri\u1ec3n l\u00ean t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.", "correct_answer": "A . \u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i gi\u1eb7c Ph\u00e1p, gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp, thi\u1ebft l\u1eadp m\u1ed9t ch\u00ednh th\u1ec3 qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn \u1edf Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". \u0110\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng c\u1ea7u vi\u1ec7n Nh\u1eadt B\u1ea3n gi\u00fap \u0111\u1ee1 \u0111\u00e1nh Ph\u00e1p, Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c phong tr\u00e0o", "answers": "A. Duy t\u00e2n. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0B. \u0110\u00f4ng du.C. b\u1ea1o \u0111\u1ed9ng ch\u1ed1ng Ph\u00e1p. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0D. \u201cCh\u1ea5n hung n\u1ed9i h\u00f3a\u201d.", "correct_answer": "B . \u0110\u00f4ng du."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". V\u00ec sao phong tr\u00e0o \u0110\u00f4ng du tan r\u00e3 (1908)?", "answers": "A. Ph\u1ee5 huynh \u0111\u00f2i \u0111\u01b0a con em v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc tr\u01b0\u1edbc th\u1eddi h\u1ea1n.B. \u0110\u00e3 h\u1ebft th\u1eddi gian \u0111\u00e0o t\u1ea1o, h\u1ecdc sinh ph\u1ea3i v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.C. Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u th\u1ea5y kh\u00f4ng c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng n\u00ean \u0111\u01b0a h\u1ecdc sinh v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.D. Ch\u00ednh ph\u1ee7 Nh\u1eadt B\u1ea3n c\u00e2u k\u1ebft v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng, tr\u1ee5c xu\u1ea5t s\u1ed1 l\u01b0u h\u1ecdc sinh Vi\u1ec7t Nam, k\u1ec3 c\u1ea3 Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u.", "correct_answer": "D . Ch\u00ednh ph\u1ee7 Nh\u1eadt B\u1ea3n c\u00e2u k\u1ebft v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng, tr\u1ee5c xu\u1ea5t s\u1ed1 l\u01b0u h\u1ecdc sinh Vi\u1ec7t Nam, k\u1ec3 c\u1ea3 Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". Sau th\u1eddi gian \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n, Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2u \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng?", "answers": "A. Trung Qu\u1ed1c\u00a0.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0B. Tri\u1ec1u Ti\u00ean.C. V\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 D. L\u00e0o.", "correct_answer": "A . Trung Qu\u1ed1c\u00a0."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". T\u1ea1i sao Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u l\u1ea1i quay tr\u1edf l\u1ea1i ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u1edf Trung Qu\u1ed1c?", "answers": "A. Trung Qu\u1ed1c g\u1eafn v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam n\u00ean d\u1ec5 d\u00e0ng v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng.B. \u1ea2nh h\u01b0\u1edfng t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a c\u00e1c cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch \u1edf Trung Qu\u1ed1c.C. C\u00e1ch m\u1ea1ng T\u00e2n H\u1ee3i (1911) b\u00f9ng n\u1ed5, tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh M\u00e3n Thanh b\u1ecb l\u1eadt \u0111\u1ed5, Ch\u00ednh ph\u1ee7 D\u00e2n qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp, thi h\u00e0nh nhi\u1ec1u ch\u00ednh s\u00e1ch ti\u1ebfn b\u1ed9.D. Do Trung Qu\u1ed1c kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.", "correct_answer": "C . C\u00e1ch m\u1ea1ng T\u00e2n H\u1ee3i (1911) b\u00f9ng n\u1ed5, tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh M\u00e3n Thanh b\u1ecb l\u1eadt \u0111\u1ed5, Ch\u00ednh ph\u1ee7 D\u00e2n qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp, thi h\u00e0nh nhi\u1ec1u ch\u00ednh s\u00e1ch ti\u1ebfn b\u1ed9."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". N\u0103m 1912, Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u th\u00e0nh l\u1eadp Vi\u1ec7t Nam Quang ph\u1ee5c h\u1ed9i \u1edf Qu\u1ea3ng Ch\u00e2u (Trung Qu\u1ed1c) nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\u00edch g\u00ec?", "answers": "A. T\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a Vi\u1ec7 Nam \u0111ang ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u1edf Trung Qu\u1ed1c.B. Chu\u1ea9n b\u1ecb l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1ea1o \u0111\u1ed9ng gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp.C. \u0110\u00e0o t\u1ea1o \u0111\u1ed9i ng\u0169 c\u00e1n b\u1ed9, \u0111\u01b0a v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng.D. \u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i gi\u1eb7c Ph\u00e1p, kh\u00f4i ph\u1ee5c n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam, th\u00e0nh l\u1eadp n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n qu\u1ed1c Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "D . \u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i gi\u1eb7c Ph\u00e1p, kh\u00f4i ph\u1ee5c n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam, th\u00e0nh l\u1eadp n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n qu\u1ed1c Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". Vi\u1ec7t Nam Quang ph\u1ee5c h\u1ed9i \u0111\u00e3 c\u00f3 nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng g\u00ec \u0111\u1ec3 g\u00e2y ti\u1ebfng vang trong n\u01b0\u1edbc v\u00e0 th\u1ee9c t\u1ec9nh \u0111\u1ed3ng b\u00e0o?", "answers": "A. T\u1ed5 ch\u1ee9c tuy\u00ean truy\u1ec1n v\u1eadn \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi qu\u1ea7n ch\u00fang c\u00e1ch m\u1ea1ng trong n\u01b0\u1edbc.B. M\u1edf l\u1edbp hu\u1ea5n luy\u1ec7n \u0111\u1ed9i ng\u0169 c\u00e1n b\u1ed9 t\u1ea1i Qu\u1ea3ng Ch\u00e2u.C. C\u1eed ng\u01b0\u1eddi b\u00ed m\u1eadt v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc tr\u1eeb kh\u1eed nh\u1eefng t\u00ean th\u1ef1c d\u00e2n \u0111\u1ea7u s\u1ecf, k\u1ec3 c\u1ea3 To\u00e0n quy\u1ec1n An-be Xa-r\u00f4 v\u00e0 nh\u1eefng t\u00ean tay sai \u0111\u1eafc l\u1ef1c.D. Ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1ea1o \u0111\u1ed9ng v\u0169 trang \u1edf trong n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "C. C\u1eed ng\u01b0\u1eddi b\u00ed m\u1eadt v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc tr\u1eeb kh\u1eed nh\u1eefng t\u00ean th\u1ef1c d\u00e2n \u0111\u1ea7u s\u1ecf, k\u1ec3 c\u1ea3 To\u00e0n quy\u1ec1n An-be Xa-r\u00f4 v\u00e0 nh\u1eefng t\u00ean tay sai \u0111\u1eafc l\u1ef1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". K\u1ebft qu\u1ea3 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng bu\u1ed5i \u0111\u1ea7u c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam Quang ph\u1ee5c h\u1ed9i l\u00e0", "answers": "A. tuy\u00ean truy\u1ec1n v\u1eadn \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n \u1edf trong n\u01b0\u1edbcB. m\u1edf \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u l\u1edbp hu\u1ea5n luy\u1ec7n \u0111\u1ed9i ng\u0169 c\u00e1n b\u1ed9 t\u1ea1i Qu\u1ea3ng Ch\u00e2uC. khu\u1ea5y \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c d\u01b0 lu\u1eadn trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbcD. k\u00edch \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c tinh th\u1ea7n y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta", "correct_answer": "C . khu\u1ea5y \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c d\u01b0 lu\u1eadn trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc"}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 l\u00ed do m\u00e0 v\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XX m\u1ed9t s\u1ed1 nh\u00e0 y\u00eau n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam mu\u1ed1n \u0111i theo con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a Nh\u1eadt B\u1ea3n?", "answers": "A. Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u201c\u0111\u1ed3ng v\u0103n, \u0111\u1ed3ng ch\u1ee7ng\u201d, l\u00e0 n\u01b0\u1edbc duy nh\u1ea5t \u1edf ch\u00e2u \u00c1 tho\u00e1t kh\u1ecfi s\u1ed1 ph\u1eadn m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.B. Sau C\u1ea3i c\u00e1ch Minh Tr\u1ecb, Nh\u1eadt B\u1ea3n tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n h\u00f9ng m\u1ea1nh.C. Nh\u1eadt B\u1ea3n d\u00e3 \u0111\u00e1nh th\u1eafng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c Nga (1905).D. Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 ra thuy\u1ebft \u201c\u0110\u1ea1i \u0110\u00f4ng \u00c1\u201d nh\u1eb1m m\u1edf r\u1ed9ng \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u1edf khu v\u1ef1c \u0110\u00f4ng \u00c1, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "D . Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 ra thuy\u1ebft \u201c\u0110\u1ea1i \u0110\u00f4ng \u00c1\u201d nh\u1eb1m m\u1edf r\u1ed9ng \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u1edf khu v\u1ef1c \u0110\u00f4ng \u00c1, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 Vi\u1ec7t Nam."}]